<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tarih on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/categories/tarih/</link>
    <description>Recent content in tarih on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/categories/tarih/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manhattan Projesi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/manhattan-projesi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/manhattan-projesi/</guid>
      <description>İkinci Dünya Savaşı&amp;rsquo;nın geride bıraktığı önemli hatıralardan birini oluşturan atom bombasının yapımı gayet sancılı ve ünlü çok sayıda bilim adamını içeren bir süreç. Bu süreç içerisinde kuramsal fizikçi Albert Einstein da önemli bir role sahip durumda. Nükleer silah üretme çabasına giren ABD&amp;rsquo;nin başlattığı bu projeye verdiği isim Manhattan Projesi olmuştur.
İkinci Dünya Savaşı&amp;rsquo;nın güçlü ülkelerinden biri olan Almanya, işgallerine devam ederken bir yandan da güçlü silahlar üretme çabasındaydı. Nazilerin nükleer çalışmaları bilim adalarını tedirgin edecek düzeydeydi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Mayıs&#39;ın Kanlı Tarihi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/1-mayisin-kanli-tarihi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/1-mayisin-kanli-tarihi/</guid>
      <description>1 mayıs birçok ülkede İşçi Bayramı olarak kutlanıyor. İlk kez 1856 yılında Avustralya&amp;rsquo;da başlayan bu olay 1889 yılında İşçi Bayramı olarak kabul edildi ve günümüze kadar geldi. 1 Mayıs Türkiye&amp;rsquo;de ilk kez 1923 yılında yasal olarak &amp;ldquo;İşçi Bayramı&amp;rdquo; olarak kabul edildi. Ancak 1924 yılında kitlesel kutlama yasaklandı. Yine de devam eden bu kutlamalar 1977 yılında kana bulandı. Türkiye&amp;rsquo;nin failleri bulunamayan en kanlı olaylarından biri olarak tarihe geçti. Bu olayda 34 kişi hayatını kaybetmiş 136 kişide yaralanmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İkinci Dünya Savaşındaki İnsan Deneyleri</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ikinci-dunya-savasi-sirasinda-insanlarin-uzerinde-yapilan-deneyler/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ikinci-dunya-savasi-sirasinda-insanlarin-uzerinde-yapilan-deneyler/</guid>
      <description>İkinci Dünya Savaşı çok fazla kaybın nedeni olsa da, insanlığın bir o kadar da ilerleme kaydetmesini sağlamıştır. Teknoloji, sağlık ve bunların dışında silah teknolojisi bu savaştan sonra tavan yapmıştır. Savaşın ortalarında galip pozisyondaki kimi ülkeler bu durumlarını fırsat bilerek işgal ettikleri ülkelerde insanları çeşitli şekillerde kullanmıştır. Herkesin bildiği Nazi Almanyası&amp;rsquo;nın Yahudiler, eşcinseller ve diğer enteresan gördükleri halklara karşı uyguladığı eylemler dışında müttefikleri olan Japonların da kendi yakınındaki bölgelerde çok da farklı politikaları olmamıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor (Ukrayna Katliamı)</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/holodomor-ukrayna-katliami/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/holodomor-ukrayna-katliami/</guid>
      <description>Açlıktan ölmek anlamına gelen Holodomor, Ukrayna&amp;rsquo;nın 1932-1933 yılları arasında maruz kaldığı soykırımdır. Sovyetlerin uyguladığı suni kıtlıkla yaklaşık 8 milyon insan açlıktan ölmüştür.
O dönem Sovyetler Birliğinin yönetiminde olan Ukrayna toprakları en büyük tarım kaynağıdır. Uyguladığı tarım politikalarıyla köylüleri zorla devlet için çalıştırmış, toprak sahiplerinin toprağına el koymuş, itiraz edenler öldürülmüş veya sürgüne gönderilmişti. Köylülerden zorla aldığı buğdayı Avrupa’ya satmıştı. Bütün tarım ürünlerine el koyan Sovyetler, köylünün buğday saklaması halinde idama varan cezalar vermekteydi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
