<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fransizca on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/fransizca/</link>
    <description>Recent content in fransizca on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/fransizca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En Verimli Yabancı Dil Geliştirme Metodları</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/10/en-verimli-yabanci-dil-gelistirme-metodlari/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/10/en-verimli-yabanci-dil-gelistirme-metodlari/</guid>
      <description>Bir yabancı dil öğrenebilmenin yegane yolu o dili dinlemek ve konuşmaktan geçer. Kağıt üzerindeki teorik bilgiler orada kalmaya devam eder, bir işe yaraması için pekiştirilmesi gereklidir. Bulunduğunuz ülkede öğrendiğiniz yabancı dili konuşacağınız, pratik yapacağınız başka bir eleman olmaması çok yüksek bir ihtimal. En kesin yol yurtdışına çıkmak olsa da, bu kolay bir iş değil. Bu durumda olsanız dahi bir dili çok iyi bir şekilde öğrenip konuşmanız için çok çeşitli yollar mevcut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dişisiyle, Erkeğiyle Artikel Nedir</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</guid>
      <description>Türkçede &amp;ldquo;Tanımlık edatı&amp;rdquo; veya Türkçe telaffuza en yakın hali olan Almancadaki &amp;ldquo;Artikel&amp;rdquo; kelimesiyle ifade edilebilen bu kavram çoğu Avrupa dilinde karşımıza çıkar. En basitinden İngilizcedeki &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ifadesi de bir artikeldir. İngilizcede belirli veya belirli olmasına göre &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;A&amp;rdquo; ya da kendinden sonra gelen kelimenin ilk sesinin telaffuzuna göre &amp;ldquo;An&amp;rdquo; olmak üzere iki çeşit artikel vardır. Belirli artikel olan &amp;ldquo;The&amp;rdquo;, nitelediği nesnenin çoğul olup olmamasına göre form değiştirmez. Bunun yanı sıra dişi ve erkek olarak farklı formları yoktur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
