<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>radyasyon on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/radyasyon/</link>
    <description>Recent content in radyasyon on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/radyasyon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ateş: Dünya&#39;nın Özel Yeteneği</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2016/12/ates-dunyanin-ozel-yetenegi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2016/12/ates-dunyanin-ozel-yetenegi/</guid>
      <description>Ateş insanoğlu için çok yaygın bir olgu olsa da, kendisini tanımlayabilmek oldukça güç. Ateş bir kimyasal tepkime veya madde değil, oksijen elementinin diğer maddelerle girdiği tepkime sonucu ortaya çıkan enerji ve madde paketidir. Tepkimenin adı yanma tepkimesidir, ateş bu tepkimenin bir ara ürünü olarak ortaya çıkar. Bu paket içerisinde iyonize olmayan, yani canlıların genetik yapısında değişim ortaya çıkarmayan çeşitli radyasyon türleri ve plazma halinde gazlar bulunur.
Ateş karbondioksit, su buharı, oksijen ve azot gibi gazları bünyesinde bulundurur ve yeterince yüksek sıcaklığa ulaşmışsa bu gazlar plazma haline geçer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radyasyon ve Elektromanyetik Spektrum</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/radyasyonun-gercek-anlami-ve-elektromanyetik-spektrum/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/radyasyonun-gercek-anlami-ve-elektromanyetik-spektrum/</guid>
      <description>Türkçe&amp;rsquo;de genellikle radyasyon vücuda girip mutant eden enerji anlamında kullanılsa da radyasyon kelime anlamı bakımından elektromanyetik dalga halindeki bütün enerjilerin ortak adıdır. Buna radyo dalgaları, mikrodalga, görülebilir ışık ve hatta ısı da dahildir. Radyasyonun kahve ortamlarında bilinen bu anlamını karşılayan asıl terim iyonlaştırıcı radyasyondur.
Radyasyon kavramı olmasaydı hayat ve ondan çok daha önce fizik kuralları geçerli olmayacaktı. Bu evren fizik kuralları olmadan düşünülemez. Uzayzaman denen oluşumu var eden, algılanabilir kılan olgu fizik kurallarıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evreni Saran Enerji: Kozmik Mikrodalga Arkaplan Işıması</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/evrenin-her-kosesini-kaplayan-enerji-kozmik-mikrodalga-arkaplan-isimasi/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/04/evrenin-her-kosesini-kaplayan-enerji-kozmik-mikrodalga-arkaplan-isimasi/</guid>
      <description>Evrenin yaklaşık 13.7 milyar yıl önce Big Bang denen olay ile birlikte oluştuğu yapılan hesaplamalar sonucu biliniyor. Big Bang teorisinden bu kadar emin olunabilmesinin nedeni kolayca gözlemlenebilir sonuçlarında yatıyor. Her şeyden önce evrendeki gök cisimlerinin bir arada bulunduğu en büyük yapılar olan galaksiler birbirlerinden hızla uzaklaşıyor. Ayrıca evrenin her noktasına yayılmış olan bir radyasyon da Big Bang&amp;rsquo;in kuvvetli bir kanıtı. Televizyonda frekansı ayarlanmamış boş bir kanal açtığınızda görülen karıncalanmanın, radyoda aynı şekilde görülen cızırtıların nedeni bu arkaplan ışımasıdır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
