<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cop on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/cop/</link>
    <description>Recent content in cop on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/cop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Okyanuslardaki Dev Çöp Adaları ve Onları Ülke Yapma Çabası</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/okyanuslardaki-ulke-olmaya-aday-dev-cop-adalari/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/okyanuslardaki-ulke-olmaya-aday-dev-cop-adalari/</guid>
      <description>Dünya üzerindeki kirlilik devasa boyutlara ulaşmış durumda. Özellikle su kaynaklarındaki kirlenme canlılığı büyük oranda tehdit ediyor. Çöpler ve atıklar besin zincirlerinin içine her geçen gün daha fazla girmekte. Bu yüzden zincirin neresinde olursa olsun neredeyse tüm canlılık bundan kötü bir şekilde etkileniyor. Atıkların canlılara biyolojik etkilerinin yanı sıra direkt olarak olumsuz fiziksel etkileri de çok fazla. Başta kuşlar olmak üzere balıklar, kaplumbağalar ve sayısız canlı çöplerden dolayı telef oluyor.
İnsanlığın plastiği yoğun bir şekilde dünya çapında kullanmaya başlaması geçen yüzyılın yarısından daha öteye gitmese de, artık insanoğlu başa çıkamayacağı büyüklükte dev plastik çöp kütleleri oluşturmuş durumda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong Kong&#39;ta DNA Analizi ile Çöp Atanlar Tespit Ediliyor</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hong-kongta-dna-analizi-ile-cop-atanlar-tespit-ediliyor/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hong-kongta-dna-analizi-ile-cop-atanlar-tespit-ediliyor/</guid>
      <description>Hong Kong&amp;rsquo;ta sokakları temiz tutmak adına başlatılan çalışma bir hayli ilginç. Çevre kirliliği üzerine yapılan en iyi çalışma diyebiliriz. Hong Kong&amp;rsquo;ta &amp;ldquo;The Face of Litter&amp;rdquo; (Çöplerin Yüzü) kampanyası ile bilim kurgu filmlerini aratmayan bir kampanya başlatıldı. Sokakları temiz tutmak adına başlatılan kampanyada The Nature Conservancy ve Ecozine beraber çalışıyor. Amaç sokağa atılan çöplerdeki DNA&amp;rsquo;lardan yararlanarak bunları kimin attığını tespit etmek. Dna analizi yapılarak yere çöp atanlar tespit ediliyor.
Öncelikle sokaklarda yere atılan çöpler toplanıyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
