<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>domates on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/domates/</link>
    <description>Recent content in domates on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/domates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Domatesin İlginç Tarihi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/domatesin-ilginc-tarihi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/domatesin-ilginc-tarihi/</guid>
      <description>Bundan yaklaşık 500 yıl önce domates görseydiniz muhtemelen yemezdiniz. Çünkü Avrupalılar tarafından pek beğenilmemiş hatta zehirli olduğu düşünülmüş bir bitki. Peki domates soframıza nasıl girdi? Öncelikle domatesin kökenine bakalım.
Domatesin Kökeni ve Yayılması Domatesin kökeni Amerika’dır. Peru, Şili, Bolivya ve Ekvator&amp;rsquo;da doğal olarak yetişmektedir. Amerika&amp;rsquo;nın yerlileri olan Aztekler domates yetiştiriciliği yapmaktaydılar. Ancak ilk defa kimlerin domatesi kültüre aldığı tam olarak bilinmiyor. Aztekler bu bitkiye Tomatl ismini vermişlerdi. İspanyollar buna tomate dediler ve dilimize domates olarak girdi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ketçap Nasıl Balık Salamurasından Domatesli Sosa Dönüştü</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ketcabin-tarihcesi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ketcabin-tarihcesi/</guid>
      <description>Birçok insanın vazgeçilmezi olan, her markette rafları dolduran ketçabın tarihi aslında bildiğimizden daha eskidir. Günümüzde ketçap denilince akla ilk olarak domates gelmektedir. Modern ketçaplar domates sosudur. Peki ya ketçabın ilk olarak balıktan yapıldığını biliyor muydunuz?
17.yüzyılda Çin&amp;rsquo;de kullanılan bir yöntem ketçabın temellerini oluşturur. O dönemlerde nemli havadan dolayı balıkları kurutarak muhafaza etmek pek mümkün değildi. Bu nedenle balıklar tuzlu suda salamura yapılarak muhafaza ediliyordu. Salamura balık ve baharatlarla bir sos hazırlanıyor ve bu sos yemeklerde kullanılıyordu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
