<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gunes-sistemi on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/gunes-sistemi/</link>
    <description>Recent content in gunes-sistemi on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/gunes-sistemi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Güneş Sistemi İçerisindeki İstisnalar</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/08/gunes-sistemi-icerisindeki-istisnalar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/08/gunes-sistemi-icerisindeki-istisnalar/</guid>
      <description>İlk bakışta öyle görünse de Güneş Sistemi düzenli bir yapıda değildir. Oldukça asimetrik ve içinde birtakım istisnai özellikler taşıyan gökcisimleri barındıran bir oluşumdur. Kimi gökcisimleri diğerlerine ters yönde dönerken, kimileri uydusu olduğu cisme oranda oldukça büyüktür, kimisinin kolay açıklanamayan hareketleri vardır.
Güneş Sistemi içindeki tüm gezegenler tam olarak aynı olmasa da çok yakın açılarla aynı düzlem üzerinde Güneş etrafında döner. Buna gezegensel disk deniyor. Gezegenlikten çıkarılıp cüce gezegen ilan edilmeden önce Plüton&amp;rsquo;un bu gezegensel diski yarıp geçen çok enteresan bir yörüngesi vardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ay ile İlgili Enteresan Gerçekler</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/05/ay-hakkinda/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/05/ay-hakkinda/</guid>
      <description>Ay tüm Güneş Sistemi&amp;rsquo;ne bakıldığında gezegeni ile arasındaki ilişki en enteresan durumda olan uydudur. Her şeyden önce Ay Dünya&amp;rsquo;nın uydusu olabilmek için çok büyüktür. Bu da doğal olarak uydu şeklinde oluştuğu düşüncesini çürüten bir durum. Ay Dünya&amp;rsquo;nın yaklaşık dörtte biridir ve Güneş Sistemi üzerinde bu şekilde orana sahip başka bir gezegen - uydu ikilisi bulunmuyor. Ay ve Dünya&amp;rsquo;dan sonra sistemde en büyük orana sahip bir sonraki ikili, sekizde bir oranıyla Jüpiter ve Ganymede ikilisidir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
