<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>uygulama on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/uygulama/</link>
    <description>Recent content in uygulama on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/uygulama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Astronomi, Uzay ve Gökyüzü Gözlem Uygulamaları</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/astronomi-uzay-ve-gokyuzu-gozlem-uygulamalari/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/astronomi-uzay-ve-gokyuzu-gozlem-uygulamalari/</guid>
      <description>Astronomiye, gökyüzü gözlemlerine ve evrenin derinliklerine meraklıysanız bu alanlarda ilginizi tatmin edecek çeşitli bilgisayar ve mobil uygulamaları mevcut. Bunlar ister bulunduğunuz yerde veya dünyanın herhangi bir noktasında gökyüzünde o an hangi gökcisimlerinin bulunduğunu öğrenmenizi, ister çeşitli gökcisimlerini yakından görmenizi ve tanımanızı sağlayacak uygulamalar. Her biri alternatiften ziyade, bir diğerinde olmayan özellikler taşıyor.
Stellarium Amatör olarak astronomiyle ilgileniyorsanız Stellarium&amp;rsquo;a aşina veya en azından adını duymuş olabilirsiniz. Stellarium açık kaynak kodlu bir bilgisayar uygulaması.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hayatı Kolaylaştıran 5 Android Uygulaması</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hayati-kolaylastiran-5-android-uygulamasi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hayati-kolaylastiran-5-android-uygulamasi/</guid>
      <description>Artık insanlar için hayatın akıllı telefonları ve internet olmadan akmadığı su götürmez bir gerçek. Yanlarından ayırmadıkları akıllı telefonlarıyla canları sıkıldığı zaman oyun oynamak olsun, istediklerinde bir şeyler izlemek veya okumak gibi eylemler olsun kolaylıkla ve hızlı bir şekilde gerçekleştirebiliyorlar. Hayatı bu kadar hızlandıran bir icattan kimse mahrum kalmak istemez. Elbette içerisinde çeşitli uygulamalar olmadıkça bir akıllı telefon büyük oranda boş bir kutu. Bu uygulamalar olmadıktan sonra akıllı telefonlar yalnızca rahatça internete girmek, müzik dinlemek, takvim ve ses kaydı gibi temel işlevler için kullanılabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
