<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ozon-tabakasi on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/ozon-tabakasi/</link>
    <description>Recent content in ozon-tabakasi on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/ozon-tabakasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ozon ve Ozon Tabakası Hakkında Az Bilinenler</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ozon-ve-ozon-tabakasi-hakkinda-az-bilinenler/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ozon-ve-ozon-tabakasi-hakkinda-az-bilinenler/</guid>
      <description>Dünya atmosferinde yer alan ozon tabakasının, diğer adıyla ozonosferin biyosfer yani Dünya üzerindeki yaşam için ne kadar önemli olduğunu biliyorsunuzdur. Dünya için kalkan görevi gören iki tabaka, ozonosfer ve manyetosfer canlılığı yok edebilecek radyoaktif ışınlardan biyosferi büyük oranda koruyor. Bir atmosfer tabakası olmayan Dünya manyetosferine daha sonra başka bir yazıda gireriz.
Öncelikle ozon molekülünden bahsedelim. Trioksijen adı da verilen ozon, 3 adet oksijen atomunun bağ yaparak oluşturduğu bir oksijen allotropu. Renksiz bir gaz olan ozon kolay kolay stoklanamaz çünkü sıcaklık arttıkça oksijene dönüşmeye başlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir Yıldız Sisteminde Canlılığın Oluşması İçin Gereken Etmenler</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bir-yildiz-sisteminde-canliligin-olusmasi-icin-gereken-etmenler/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bir-yildiz-sisteminde-canliligin-olusmasi-icin-gereken-etmenler/</guid>
      <description>Bilinen yaşamın yalnızca Dünya&amp;rsquo;da oluşarak, başka gezegen ve yıldız sistemlerinde oluşmamış olmasının birçok nedeni var. Bu yalnızca Dünya&amp;rsquo;yı sarıp koruyan bir ozon tabakası olmasından çok daha karmaşık bir mevzu. Dünya&amp;rsquo;daki yaşamın korunmasında Jüpiter dahi büyük role sahip.
Her şeyden önce dünya bir kayaç gezegen. Bunun anlamı sert bir zemin barındırıyor ve en üst katmanında yoğun olarak bulunan maddeler bugün bilinen organik maddelerin oluşabilmesi için yapı taşı konumunda. Dünya&amp;rsquo;daki hayat temel olarak Karbon atomunun üzerine kurulmuştur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
