<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>evrim on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/evrim/</link>
    <description>Recent content in evrim on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/evrim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evrimini Durduran Canlı</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrimini-durduran-canli/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrimini-durduran-canli/</guid>
      <description>Dünyanın bugünkü ekosistemine dahil olan tüm canlılık birbirini dengeleyecek bir şekilde hayat buluyor, insan dışında. Bunun nedeni ise dünya üzerindeki karbon temelli canlılığın diğer canlıları tüketerek bir döngü içinde yer alması ve sürekli olarak bir denge durumuna girilmesi. Güneş&amp;rsquo;in bir kızıl dev olmaya başlayacağı tarihlerde yüksek sıcaklıktan dolayı dünya üzerinde var olabilen tek canlı tuzcul bakteriler olacak olsa da, dünyanın şimdiki ekosisteminde durum bu şekilde. Virüs ve viroid gibi varlıklar canlı sınıfına tam olarak girmediğinden dolayı onlar için bu geçerli değil, onları gıda olarak kullanan canlılar olmadığı için kontrolsüzce artma potansiyeline sahipler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duyuları ve Bilinci Aldatmak</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bedeni-kandirmak/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bedeni-kandirmak/</guid>
      <description>Duyu organları ve bunlardan gelen sinyallere göre hesaplama yapan birimler görevini genellikle olması gerektiği gibi yerine getirse de, çok kolay manipüle edilebilir bir yapıya sahip. Canlı vücutlarını incelemeden önce bilgisayarlardan örnek verelim. Zaman zaman bilgisayarlarınızı, makinelerinizi daha iyi veya ortamda az imkan olması durumunda kandırma gereği duyduğunuz oluyordur. Çalışmak için CD veya DVD okuyucuda bir disk görmeye ihtiyaç duyan yazılımları çalıştırmak için sanal sürücü kullanmak gibi, Pokémon GO oyununu oturduğunuz yerden oynamak için sahte GPS uygulamaları kullanmak gibi örnekler verilebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evrim Teorisine Giriş</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrim-teorisine-giris/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrim-teorisine-giris/</guid>
      <description>Evrim çoğunluk tarafından yanlış bilinir, fakat bu durum herkesin evrim hakkında bir fikri olmasını engellemez. Yeterince araştırmadan, yalnızca bir tanım duyarak yapılan yorumları sıklıkla çevrenizde görüyorsunuzdur. Bu yazıda temel amaç evrimin temel mekanizmalarına kısa bir giriş yaparak konunun daha iyi anlaşılması olacak.
Her şeyden önce evrim ilk canlının nasıl ortaya çıktığını açıklamaz. Bunun için farklı hipotezler vardır ve ikisi farklı alanlardır. Evrimin tesadüfle de alakası yoktur. Evrim kısaca canlıları doğanın istediği şekilde biçimlendiren mekanizmadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dünya Dışı Yaşam ve Fermi Paradoksu</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/dunya-disi-yasam-ve-fermi-paradoksu/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/dunya-disi-yasam-ve-fermi-paradoksu/</guid>
      <description>Fermi paradoksu, Dünya dışı yaşamın olma ihtimalinin yüksek olmasına rağmen bunu doğrulayacak herhangi bir kanıt ya da temasın olmaması arasındaki tutarsızlıktır. Aslında bu hepimizin sorduğu veya sorabileceği basit bir sorudur. Herkesten bunu duyabilirsiniz. Yani bir arkadaşız dahi çıkıp &amp;ldquo;Uzaylılar varsa neden gelmiyorlar ya da onlara ait bir iz neden yok&amp;rdquo; diyebilir. Ancak bunu İtalyan asıllı ünlü bir fizikçi olan Enrico Fermi&amp;rsquo;nin söylemesi bunun paradoks olarak kabul edilmesini sağlamıştır.
Evrenin yaşı yaklaşık 13 milyar yıldır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abiyogenez, Canlılığın Ortaya Çıkışı ve Oluşum Süreçleri</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/abiyogenez-canliligin-ortaya-cikisi-ve-olusumu/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/abiyogenez-canliligin-ortaya-cikisi-ve-olusumu/</guid>
      <description>Canlılığın meydana gelişi her zaman insanlığın kafasını karıştıran başlıca fenomenlerden biri olmuştur. Bu konu hakkında farklı devirlerde birbirinden farklı kuramlar ortaya atılmıştır. Cansız maddelerden ilk canlının oluşumu şu an dahi gizemini koruyan ve bilimsel açıdan henüz net bir kurama oturtulamamış bir durumdur. Bu konu hakkında bir noktaya kadarını açıklayabilmiş çeşitli deneyler ve kuramlar mevcut. Fakat farklı parçalardan ziyade tam olarak açıklayabilmek için bilimin biraz daha ilerlemesi gerekecek.
Abiyogenez (İngilizcesi abiogenesis) cansızdan canlı oluşumu anlamına gelir ve bu konuyu inceleyen bilim dalıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İnsanlığın Doğayı Binlerce Yıllık Şekillendirme Süreci: Yapay Seçilim</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/insanligin-dogayi-binlerce-yillik-sekillendirisi-yapay-secilim/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/insanligin-dogayi-binlerce-yillik-sekillendirisi-yapay-secilim/</guid>
      <description>İnsanların her gün faydalandığı; doğal olarak yetiştirilsin, yetiştirilmesin her türlü bitki ve hayvanın nasıl bu kadar insanlara uygun amaçlara hizmet ettiği cevabı bilinen iyi bir sorudur. Karpuz, muz, elma gibi meyveler insan damak tadına uygun gıdalarken kedi ve köpek gibi hayvanlar da insanlarla iç içe yaşayabilen ve gayet iyi anlaşan canlılardır. Elbette bütün bu canlılar en başından beri bu şekilde var olmadılar. Tüm bunlar insanlığın yüzlerce veya binlerce yıllık, yapay seçilim adlı doğayı kendine uygun şekillendirme sürecinin bir sonucu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
