<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dna on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/dna/</link>
    <description>Recent content in dna on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/dna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nanopor Teknolojisi ve DNA Nanotop Dizilemesi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/nanopor-teknolojisi-eng-nanopore-technologies-ve-dna-nanotop-dizilemesi/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/nanopor-teknolojisi-eng-nanopore-technologies-ve-dna-nanotop-dizilemesi/</guid>
      <description>Nanoteknoloji Nedir? Nano kelimesi Yunancadan nannos kelimesinden türemiştir. Nannos cüce ya da yaşlı küçük adam anlamına gelmektedir. Teknoloji ise yunanca da tekhne yani sanat, zanaat ve logos yani söz, sözcük anlamına gelen sözcüklerden oluşturulmuş ve sanatlar ya da zanaatlar üzerine konuşma anlamına gelmektedir. Tarhan ve arkadaşları ise nanoteknolojinin tanımını, “nanoteknoloji maddeler üzerinde 100 nanometre ölçeğinden küçük boyutlarda gerçekleştirilen işleme, ölçüm, tasarım, modelleme ve düzenleme gibi çalışmalarla maddeye atom ve molekül seviyesinde gelişmiş veya tamamen yeni fiziksel, kimyasal ve biyolojik özellikler kazandırmayı hedefleyen bilim ve teknoloji alanıdır” (2010) şeklinde yapmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cansızlık ve Canlılıktan Önceki Son Adımlar</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/cansizlik-ve-canliliktan-onceki-son-adimlar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/cansizlik-ve-canliliktan-onceki-son-adimlar/</guid>
      <description>Her insanın kafasında canlılıkla ilgili bir tanım, canlı ile cansız arasında net bir sınır vardır. Fakat bu konu mikrobiyolojik olarak ele alındığında bu kadar basit sonuçlar çıkmıyor. Ne kadar canlılık belli bir tanımın içerisine konularak, birtakım özelliklere göre sınıflandırılmak istense dahi en ilkel canlı ile en karmaşık cansız nesne arasında net bir sınır bulunamıyor. Tabii burada karmaşıklıktan kastedilen canlılığa özgü olan yapılar. Sonuç olarak belli varlıkların canlı mı veya cansız mı olduğuna henüz karar verilebilmiş değil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong Kong&#39;ta DNA Analizi ile Çöp Atanlar Tespit Ediliyor</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hong-kongta-dna-analizi-ile-cop-atanlar-tespit-ediliyor/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hong-kongta-dna-analizi-ile-cop-atanlar-tespit-ediliyor/</guid>
      <description>Hong Kong&amp;rsquo;ta sokakları temiz tutmak adına başlatılan çalışma bir hayli ilginç. Çevre kirliliği üzerine yapılan en iyi çalışma diyebiliriz. Hong Kong&amp;rsquo;ta &amp;ldquo;The Face of Litter&amp;rdquo; (Çöplerin Yüzü) kampanyası ile bilim kurgu filmlerini aratmayan bir kampanya başlatıldı. Sokakları temiz tutmak adına başlatılan kampanyada The Nature Conservancy ve Ecozine beraber çalışıyor. Amaç sokağa atılan çöplerdeki DNA&amp;rsquo;lardan yararlanarak bunları kimin attığını tespit etmek. Dna analizi yapılarak yere çöp atanlar tespit ediliyor.
Öncelikle sokaklarda yere atılan çöpler toplanıyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
