<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>google on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in google on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Graham Sayısı ve Diğer Devasa Sayılar</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/graham-sayisi-ve-diger-devasa-sayilar/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/graham-sayisi-ve-diger-devasa-sayilar/</guid>
      <description>İnsanlar günlük yaşantısında genellikle milyar üstü sayılarla pek uğraşmaz. Bu yüzden de trilyon ve sonrası çok karıştırılır. Ancak bilişim ve bilgisayar bilimlerinin uzantısı olan teknolojiler söz konusu olduğunda büyük sayılar günlük hayatın içine girmeye başlar. Bunun nedeni ise gelişen teknoloji ve sürekli olarak katlanan kapasitelerdir. Çünkü sınırlar mecburi olarak çok aşağıya konuldu, bit ve Byte bugün için çok küçük değerler. Her bir jenerasyonda hafıza birimleri, aktarım hızları, işlem güçleri bin katına çıkıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astronomi, Uzay ve Gökyüzü Gözlem Uygulamaları</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/astronomi-uzay-ve-gokyuzu-gozlem-uygulamalari/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/astronomi-uzay-ve-gokyuzu-gozlem-uygulamalari/</guid>
      <description>Astronomiye, gökyüzü gözlemlerine ve evrenin derinliklerine meraklıysanız bu alanlarda ilginizi tatmin edecek çeşitli bilgisayar ve mobil uygulamaları mevcut. Bunlar ister bulunduğunuz yerde veya dünyanın herhangi bir noktasında gökyüzünde o an hangi gökcisimlerinin bulunduğunu öğrenmenizi, ister çeşitli gökcisimlerini yakından görmenizi ve tanımanızı sağlayacak uygulamalar. Her biri alternatiften ziyade, bir diğerinde olmayan özellikler taşıyor.
Stellarium Amatör olarak astronomiyle ilgileniyorsanız Stellarium&amp;rsquo;a aşina veya en azından adını duymuş olabilirsiniz. Stellarium açık kaynak kodlu bir bilgisayar uygulaması.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hayatı Kolaylaştıran 5 Android Uygulaması</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hayati-kolaylastiran-5-android-uygulamasi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/hayati-kolaylastiran-5-android-uygulamasi/</guid>
      <description>Artık insanlar için hayatın akıllı telefonları ve internet olmadan akmadığı su götürmez bir gerçek. Yanlarından ayırmadıkları akıllı telefonlarıyla canları sıkıldığı zaman oyun oynamak olsun, istediklerinde bir şeyler izlemek veya okumak gibi eylemler olsun kolaylıkla ve hızlı bir şekilde gerçekleştirebiliyorlar. Hayatı bu kadar hızlandıran bir icattan kimse mahrum kalmak istemez. Elbette içerisinde çeşitli uygulamalar olmadıkça bir akıllı telefon büyük oranda boş bir kutu. Bu uygulamalar olmadıktan sonra akıllı telefonlar yalnızca rahatça internete girmek, müzik dinlemek, takvim ve ses kaydı gibi temel işlevler için kullanılabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
