<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>piyano on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/piyano/</link>
    <description>Recent content in piyano on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/piyano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Müzik Teorisi ve Solfeje Giriş II</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-ii/</guid>
      <description>Ses sıralamaları her zaman ilk bölümde örneğini verdiğim gibi tek bir şekilde değildir. Şarkı için en uygun tona göre sürekli olarak farklı sıralamalar tercih edilir. Tabii sıralamadan kasıt basit bir yer değişimi değil, müzik teorisinde sıralamanın farklı notalardan başlatılmasının yanı sıra ses aralığı sıralaması da değişir. Bunun sonucu olarak kimi sesler kullanılır, kimi sesler kullanılmaz. Bu yüzden her gam birbirinden farklıdır.
Gamlar nota sıralamalarıdır. Notalar neredeyse hiçbir zaman kuralsız bir biçimde sıralanamaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müzik Teorisi ve Solfeje Giriş I</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-i/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-i/</guid>
      <description>Bu yazı serisiyle birlikte plaj gitaristi avına çıkıyoruz. Gitarın bir ergen enstrümanı haline gelmesi bu çağın vebası. Birkaç akorun basılması ve tellere vurulacak birkaç kalıplaşmış ritmin öğrenilmesinin müzisyenlik olarak anılması bu işin bütün ciddiyetini yok ediyor.
Eğer hayatınızı müziğe vermemişseniz, bütün gününüz müzikle uğraşarak geçmiyorsa ve kulağa hitap eden tüm sesleri elinizle koymuş gibi o belirsizlik içerisinde bulabiliyorsanız, notaların adını bilmenize gerek yok. Müzik teorisi bu aşamada bireysellikten dışarı çıkılmadığı sürece gereksiz, fakat doğal olarak bu geçerli değilse ve müzik yapmaya heveslendiyseniz bu kavramı seve seve öğreneceksiniz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
