<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amerika on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/amerika/</link>
    <description>Recent content in amerika on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/amerika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Domatesin İlginç Tarihi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/domatesin-ilginc-tarihi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/domatesin-ilginc-tarihi/</guid>
      <description>Bundan yaklaşık 500 yıl önce domates görseydiniz muhtemelen yemezdiniz. Çünkü Avrupalılar tarafından pek beğenilmemiş hatta zehirli olduğu düşünülmüş bir bitki. Peki domates soframıza nasıl girdi? Öncelikle domatesin kökenine bakalım.
Domatesin Kökeni ve Yayılması Domatesin kökeni Amerika’dır. Peru, Şili, Bolivya ve Ekvator&amp;rsquo;da doğal olarak yetişmektedir. Amerika&amp;rsquo;nın yerlileri olan Aztekler domates yetiştiriciliği yapmaktaydılar. Ancak ilk defa kimlerin domatesi kültüre aldığı tam olarak bilinmiyor. Aztekler bu bitkiye Tomatl ismini vermişlerdi. İspanyollar buna tomate dediler ve dilimize domates olarak girdi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neden Para Basarak Ekonomi Düzeltilemez</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/neden-para-basarak-ekonomi-duzeltilemez/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/neden-para-basarak-ekonomi-duzeltilemez/</guid>
      <description>Şu aralar pek çok kişiden duymuşsunuzdur. Neden para basıp borçlarımızı ödemiyoruz. Bu konudaki düşüncelerimi söylemem gerekirse, öncelikle söylemem gereken şey şu ki uluslararası ticarette yoğunlukla kullanılan para birimi dolardır. Bir diğeri de euro. Yani siz hangi ülke ile ticaret yaparsanız yapın sizden isteyeceği başlıca para birimi dolardır.
Peki neden dolar bu kadar önemli? Öncelikle Amerika güçlü bir ekonomiye sahiptir. 18 trilyon dolarlık ekonomiye sahip bir ülkedir. Askeri, teknolojik ve ekonomik gücüyle dünyada da söz sahibi bir ülkedir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
