<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kirmiziya-kayma on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/kirmiziya-kayma/</link>
    <description>Recent content in kirmiziya-kayma on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/kirmiziya-kayma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kuasar Nedir, Ne Değildir II</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/kuasar-nedir-ne-degildir-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/kuasar-nedir-ne-degildir-ii/</guid>
      <description>Uçsuz bucaksız evrende keşfedilmeyi bekleyen sayısız gök cismi bulunur. Sırlarla dolu bir evrende yaşamaktayız. Evrenin en uzak ve karanlık köşelerinde ulaşamayacağımız galaksiler, gezegenler, yıldızlar, kara delikler, kuasarlar ve henüz keşfedemediğimiz birçok göz cismi bulunur. Bunlardan biri olan kuasar muazzam parlaklığıyla dikkatini çekmektedir.
Kuasar Nedir? Kuasarların evrenin genç zamanlarında oluştuğu tahmin edilmektedir. İlk olarak merkezlerindeki devasa kara deliklerin çekim gücüne kapılan çok fazla maddenin ısınıp ışık yaymasıyla muazzam bir parlama kazandıkları düşünülmekteydi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuasar Nedir, Ne Değildir</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/kuasar-nedir-ne-degildir/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/kuasar-nedir-ne-degildir/</guid>
      <description>Evrenin geri kalanında yer alan gözlemlenebilir objelerle kıyaslandığında çevresine muazzam güçte enerji yayan gök cisimlerine kuasar deniyor. İngilizcede Quasar ismi &amp;ldquo;Yıldız benzeri radyo kaynağı&amp;rdquo; anlamına gelen &amp;ldquo;Quasi-stellar radio source&amp;rdquo; ifadesinden gelmekte. Standart bir galaksiye nazaran milyonlarca kat küçük boyutlarda olmalarına rağmen bu gök cisimleri bir galaksiden çok daha parlak ve yüksek enerjiye sahip olarak gözlemleniyor. Radyo dalgaları dahi yayabilen bu cisimler ilk keşfedildiklerinde bunların dünyanın gözlemlenebilir evreninde yalnızca en uzak köşelerde, en yaşlı gök cisimleri oldukları düşünülüyordu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
