<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yasam on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/yasam/</link>
    <description>Recent content in yasam on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/yasam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evrimini Durduran Canlı</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrimini-durduran-canli/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/evrimini-durduran-canli/</guid>
      <description>Dünyanın bugünkü ekosistemine dahil olan tüm canlılık birbirini dengeleyecek bir şekilde hayat buluyor, insan dışında. Bunun nedeni ise dünya üzerindeki karbon temelli canlılığın diğer canlıları tüketerek bir döngü içinde yer alması ve sürekli olarak bir denge durumuna girilmesi. Güneş&amp;rsquo;in bir kızıl dev olmaya başlayacağı tarihlerde yüksek sıcaklıktan dolayı dünya üzerinde var olabilen tek canlı tuzcul bakteriler olacak olsa da, dünyanın şimdiki ekosisteminde durum bu şekilde. Virüs ve viroid gibi varlıklar canlı sınıfına tam olarak girmediğinden dolayı onlar için bu geçerli değil, onları gıda olarak kullanan canlılar olmadığı için kontrolsüzce artma potansiyeline sahipler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir Yıldız Sisteminde Canlılığın Oluşması İçin Gereken Etmenler</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bir-yildiz-sisteminde-canliligin-olusmasi-icin-gereken-etmenler/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/bir-yildiz-sisteminde-canliligin-olusmasi-icin-gereken-etmenler/</guid>
      <description>Bilinen yaşamın yalnızca Dünya&amp;rsquo;da oluşarak, başka gezegen ve yıldız sistemlerinde oluşmamış olmasının birçok nedeni var. Bu yalnızca Dünya&amp;rsquo;yı sarıp koruyan bir ozon tabakası olmasından çok daha karmaşık bir mevzu. Dünya&amp;rsquo;daki yaşamın korunmasında Jüpiter dahi büyük role sahip.
Her şeyden önce dünya bir kayaç gezegen. Bunun anlamı sert bir zemin barındırıyor ve en üst katmanında yoğun olarak bulunan maddeler bugün bilinen organik maddelerin oluşabilmesi için yapı taşı konumunda. Dünya&amp;rsquo;daki hayat temel olarak Karbon atomunun üzerine kurulmuştur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 - 20 Yıla Dünya Dışı Yaşamla Karşılaşmak</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/10-20-yil-icerisinde-dunya-disi-yasamla-karsilasabilmek/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/10-20-yil-icerisinde-dunya-disi-yasamla-karsilasabilmek/</guid>
      <description>Son günlerde NASA&amp;rsquo;dan gelen &amp;ldquo;Gelecek 10-20 yıl içerisinde uzaylılarla karşılaşmaya hazır olun&amp;rdquo; açıklaması gündemde olan konulardan biri. Açıklamayı NASA bünyesindeki önde gelen bilimadamlarından olan Ellen Stofan yapıyor. Bu eleman 10 yıl içerisinde dünya dışı yaşama dair kesin kanıtlar bulacakları konusunda emin. &amp;ldquo;Nereye bakacağımızı biliyoruz, nasıl bakacağımızı biliyoruz, teknolojimiz de var, saçım şekil önümden çekil&amp;rdquo; diyor. Yine NASA&amp;rsquo;da Heliofizik Bölüm Direktörü olarak bulunan Jeffrey Newmark da yandan kafayı uzatarak: &amp;ldquo;Bulacağız ama burada bilinçli küçük yeşil adamlardan değil; bakteriyel bir yaşamdan bahsediyoruz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
