<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>turkce on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/turkce/</link>
    <description>Recent content in turkce on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/turkce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>İngilizcede &#34;Türk Aksanı&#34; Problemi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ingilizcede-turk-aksani-neden-dogru-bir-sey-degil/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ingilizcede-turk-aksani-neden-dogru-bir-sey-degil/</guid>
      <description>Britanya geçen yüzyılda kurduğu sömürge imparatorluğu nedeniyle tarihteki en geniş yüzölçümüne sahip ülke olduğundan dolayı, İngilizce dilinin dünyadaki ortak iletişim dili olarak kabul gördüğü bir gerçek. Genellikle Batı Avrupa dışında her ülkeden insan İngilizce öğrenmeye ve öğretmeye yönelir. Başka bir ülkeden bir insanla iletişim kuracaksanız ilk seçiminiz doğal olarak İngilizce olacaktır. Batı Avrupa&amp;rsquo;da yer edinmiş, Avrupa&amp;rsquo;nın belli başlı ülkelerini bunun haricinde tutmamın nedeni ise onların kendi dilinden taviz vermek istememesi. Genellikle İngiltere dışında çoğu Batı Avrupalı İngilizce bilmez dahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dişisiyle, Erkeğiyle Artikel Nedir</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</guid>
      <description>Türkçede &amp;ldquo;Tanımlık edatı&amp;rdquo; veya Türkçe telaffuza en yakın hali olan Almancadaki &amp;ldquo;Artikel&amp;rdquo; kelimesiyle ifade edilebilen bu kavram çoğu Avrupa dilinde karşımıza çıkar. En basitinden İngilizcedeki &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ifadesi de bir artikeldir. İngilizcede belirli veya belirli olmasına göre &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;A&amp;rdquo; ya da kendinden sonra gelen kelimenin ilk sesinin telaffuzuna göre &amp;ldquo;An&amp;rdquo; olmak üzere iki çeşit artikel vardır. Belirli artikel olan &amp;ldquo;The&amp;rdquo;, nitelediği nesnenin çoğul olup olmamasına göre form değiştirmez. Bunun yanı sıra dişi ve erkek olarak farklı formları yoktur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
