<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>para on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/para/</link>
    <description>Recent content in para on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/para/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kısmi Rezerv Sistemi</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/09/kismi-rezerv-sistemi/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/09/kismi-rezerv-sistemi/</guid>
      <description>Her ne kadar para insanlık tarihinde sonradan icat edilen kavramlardan biri olsa da, bugün hayattaki birçok alanın temeli olmuş durumda. İnsanlığın en ilginç eylemlerinden biri de kendi kurduğu bu para sistemini hackleyerek, bu sistemin açıklarından faydalanarak para kazanmaya çalışması. Kısmi rezerv sistemi de bu tarz sistemlerin başında geliyor. Bankalar bu kısmi rezerv sistemini kullanarak parayla oyun hamuru gibi oynuyor, yoktan para yaratıyor.
Kısmi rezerv sistemi aslında kısmen de olsa aşina olunan bir kavram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neden Para Basarak Ekonomi Düzeltilemez</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/08/neden-para-basarak-ekonomi-duzeltilemez/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2018/08/neden-para-basarak-ekonomi-duzeltilemez/</guid>
      <description>Şu aralar pek çok kişiden duymuşsunuzdur. Neden para basıp borçlarımızı ödemiyoruz. Bu konudaki düşüncelerimi söylemem gerekirse, öncelikle söylemem gereken şey şu ki uluslararası ticarette yoğunlukla kullanılan para birimi dolardır. Bir diğeri de euro. Yani siz hangi ülke ile ticaret yaparsanız yapın sizden isteyeceği başlıca para birimi dolardır.
Peki neden dolar bu kadar önemli? Öncelikle Amerika güçlü bir ekonomiye sahiptir. 18 trilyon dolarlık ekonomiye sahip bir ülkedir. Askeri, teknolojik ve ekonomik gücüyle dünyada da söz sahibi bir ülkedir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
