<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sanat on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/categories/sanat/</link>
    <description>Recent content in sanat on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/categories/sanat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Müzik Teorisi ve Solfeje Giriş II</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-ii/</guid>
      <description>Ses sıralamaları her zaman ilk bölümde örneğini verdiğim gibi tek bir şekilde değildir. Şarkı için en uygun tona göre sürekli olarak farklı sıralamalar tercih edilir. Tabii sıralamadan kasıt basit bir yer değişimi değil, müzik teorisinde sıralamanın farklı notalardan başlatılmasının yanı sıra ses aralığı sıralaması da değişir. Bunun sonucu olarak kimi sesler kullanılır, kimi sesler kullanılmaz. Bu yüzden her gam birbirinden farklıdır.
Gamlar nota sıralamalarıdır. Notalar neredeyse hiçbir zaman kuralsız bir biçimde sıralanamaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müzik Teorisi ve Solfeje Giriş I</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-i/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/muzik-teorisi-ve-solfeje-giris-i/</guid>
      <description>Bu yazı serisiyle birlikte plaj gitaristi avına çıkıyoruz. Gitarın bir ergen enstrümanı haline gelmesi bu çağın vebası. Birkaç akorun basılması ve tellere vurulacak birkaç kalıplaşmış ritmin öğrenilmesinin müzisyenlik olarak anılması bu işin bütün ciddiyetini yok ediyor.
Eğer hayatınızı müziğe vermemişseniz, bütün gününüz müzikle uğraşarak geçmiyorsa ve kulağa hitap eden tüm sesleri elinizle koymuş gibi o belirsizlik içerisinde bulabiliyorsanız, notaların adını bilmenize gerek yok. Müzik teorisi bu aşamada bireysellikten dışarı çıkılmadığı sürece gereksiz, fakat doğal olarak bu geçerli değilse ve müzik yapmaya heveslendiyseniz bu kavramı seve seve öğreneceksiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deus Ex Machina</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/deus-ex-machina/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/deus-ex-machina/</guid>
      <description>Antik Yunan ve Roma tiyatrosunda, gitgide karmaşıklaşan oyun senaryolarını, iç içe giren olay örgülerini tek seferde çözüme ulaştırmak için kullanılan yöntemin adı olan Latince bir terim deus ex machina. Bugünkü eserlerde de kendine yer buluyor. Esasında çok basit bir kavram. İfadenin kökenine bakıldığında ismini karşılayan, net bir uygulama görülüyor. Deus ex machina ifadesi &amp;ldquo;makineden tanrı&amp;rdquo; anlamını taşır. Oyun boyunca işler karmakarışık bir hale geliyor ve oyunun sonunda mekanik bir düzenek yardımıyla yukarı kaldırılan, tanrıyı oynayan bir karakter her şeyi olması gereken hale getiriyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dördüncü Duvar Nedir, Nasıl Yıkılır</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/eserlerde-dorduncu-duvar-nedir-dorduncu-duvar-nasil-yikilir/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/eserlerde-dorduncu-duvar-nedir-dorduncu-duvar-nasil-yikilir/</guid>
      <description>Kurguya sahip bir tiyatro oyununda, sinema filminde, bilgisayar oyununda, romanda veya çizgi romanda kendinizi karakterlerin içinde yaşadığı alternatif bir gerçekliğin içinde bulursunuz. Zamanlar ve mekanlar gerçek dünyaya paralel şekilde olabilir, fakat takip edilen olaylar o andan bağımsız, bambaşka bir şekilde kurgulanmıştır. Bir eserin ortaya çıkmasındaki amaç da zaten budur; gerçek dünyayı yeniden kurgulamak veya olayları baştan ele almak.
Bir tiyatro oyunu izlediğinizde karakterlerin çevresini kaplayan 3 duvar görürsünüz. Seyirci oyunu kalan duvarın olması gerektiği yerden izliyor olur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
