<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>realtime on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/realtime/</link>
    <description>Recent content in realtime on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/realtime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agar.io Kavramlarının Bilimsel Kökeni</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/09/agar-io-kavramlarinin-bilimsel-kokeni/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/09/agar-io-kavramlarinin-bilimsel-kokeni/</guid>
      <description>Agar.io çıktığı ilk günden bu yana popülaritesine devam ediyor. Bu yazıda incelenecek olan Agar.io oyununda yer alan objelerin bilimsel anlamda temsil ettiği gerçekler olacak. Agar.io&amp;rsquo;da yer alan kavramlar yalnızca bu oyun için uydurulmuş değil, mikro evrende var olan nesnelerin birer kopyası. Oyunda içinde bulunulan mekan, besinler, engeller ve düşmanlar tamamen birer gerçek örneği temsil ediyor.
Oyunda yer alan oyuncuların yönlendirdiği objelerin isminin hücre (cell) olduğu bu oyunla ilgili en çok bilinen gerçeklerden biridir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agar.io ve Püf Noktaları</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/05/agar-io-oyunu-ve-puf-noktalari/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/posts/2015/05/agar-io-oyunu-ve-puf-noktalari/</guid>
      <description>Agar.io son zamanlarda patlayan basit, pratik ve çoğu kişi tarafından bağımlılık yaptığı söylenen multiplayer bir tarayıcı oyunu. Oynamak için yalnızca mouse hareketleri ve iki tuş kullanıyorsunuz. Oyundaki temel amaç elbette en çok puanı alarak liderler listesine yerleşebilmek. Bunu yapmak için etraftaki nesneleri yiyerek erişebileceğiniz en büyük boyuta erişerek ilerlemeniz gerekiyor. Sonrasında işin içerisine ufak stratejiler giriyor. Diğer oyuncuları ne kadar büyük boyutlara erişmiş olurlarsa olsunlar alt etmeniz mümkün.
Oyunda her oyuncu farklı birer hücreyi yönlendiriyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
