<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bakteri on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/bakteri/</link>
    <description>Recent content in bakteri on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/bakteri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gözle Görülebilen Bakteri</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/gozle-gorulebilen-bakteri/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/gozle-gorulebilen-bakteri/</guid>
      <description>İnsanlık genel olarak tek hücreli canlıları çıplak gözle görebilmeyi beklemez. Günlük yaşantıda pek karşılaşılmamasının yanı sıra, hücre yapısı için de sağlıklı bir durum değil tek bir hücrenin çok büyük boyutlara ulaşması. Hücre dahil her üç boyutlu cisim için hacim ve yüzey belli bir dengede kalmalıdır. Hücre zarının kalınlığı kolay kolay artmadığından hücrenin belli bir limiti vardır. Hacim / Kütle oranı yeterince arttığı zaman hücre tekrar denge durumuna ulaşmak için bölünür ve büyüklüğünü çok arttırmadan bu şekilde türünü devam ettirir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agar.io Kavramlarının Bilimsel Kökeni</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/agar-io-kavramlarinin-bilimsel-kokeni/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/agar-io-kavramlarinin-bilimsel-kokeni/</guid>
      <description>Agar.io çıktığı ilk günden bu yana popülaritesine devam ediyor. Bu yazıda incelenecek olan Agar.io oyununda yer alan objelerin bilimsel anlamda temsil ettiği gerçekler olacak. Agar.io&amp;rsquo;da yer alan kavramlar yalnızca bu oyun için uydurulmuş değil, mikro evrende var olan nesnelerin birer kopyası. Oyunda içinde bulunulan mekan, besinler, engeller ve düşmanlar tamamen birer gerçek örneği temsil ediyor.
Oyunda yer alan oyuncuların yönlendirdiği objelerin isminin hücre (cell) olduğu bu oyunla ilgili en çok bilinen gerçeklerden biridir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Işık Yayan Canlılık: Biyolüminesans</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/isik-yayan-canlilik-biyoluminesans/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/isik-yayan-canlilik-biyoluminesans/</guid>
      <description>Işık üretmek insanlar tarafından ateş böceği gibi genel olarak bilinen örnekler dışında canlılarla pek fazla bağdaştırılamasa da, dünya üzerinde bu yeteneğe sahip çok sayıda canlı mevcut. Hatta çoğunluğu yaşadığı yerler dolayısıyla henüz keşfedilememiş durumda. Canlının vücudundan biyolojik ışık üretme olayına biyolüminesans adı veriliyor. Biyolüminesans kelimesi Latince yaşam anlamına gelen &amp;ldquo;Bios&amp;rdquo; ve ışık anlamındaki &amp;ldquo;Lumen&amp;rdquo; kelimelerinden gelir. Soğuk ışık olarak da bilinen lüminesans bir nesnenin ısısı değişmeden ışık yaymasına deniyor. Bunu gerçekleştiren canlı olduğu zaman da buna biyolüminesans ismi veriliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 - 20 Yıla Dünya Dışı Yaşamla Karşılaşmak</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/10-20-yil-icerisinde-dunya-disi-yasamla-karsilasabilmek/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/10-20-yil-icerisinde-dunya-disi-yasamla-karsilasabilmek/</guid>
      <description>Son günlerde NASA&amp;rsquo;dan gelen &amp;ldquo;Gelecek 10-20 yıl içerisinde uzaylılarla karşılaşmaya hazır olun&amp;rdquo; açıklaması gündemde olan konulardan biri. Açıklamayı NASA bünyesindeki önde gelen bilimadamlarından olan Ellen Stofan yapıyor. Bu eleman 10 yıl içerisinde dünya dışı yaşama dair kesin kanıtlar bulacakları konusunda emin. &amp;ldquo;Nereye bakacağımızı biliyoruz, nasıl bakacağımızı biliyoruz, teknolojimiz de var, saçım şekil önümden çekil&amp;rdquo; diyor. Yine NASA&amp;rsquo;da Heliofizik Bölüm Direktörü olarak bulunan Jeffrey Newmark da yandan kafayı uzatarak: &amp;ldquo;Bulacağız ama burada bilinçli küçük yeşil adamlardan değil; bakteriyel bir yaşamdan bahsediyoruz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
