<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ispanyolca on Sabahlatan</title>
    <link>https://reborn.sabahlatan.com/tags/ispanyolca/</link>
    <description>Recent content in ispanyolca on Sabahlatan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reborn.sabahlatan.com/tags/ispanyolca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>İspanyolcaya Giriş 2</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ispanyolcaya-giris-2/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ispanyolcaya-giris-2/</guid>
      <description>İspanyolca Latince kökenli bir dil. Alfabesi Latin Alfabesine ufak eklemeler yapılarak oluşturulmuştur. Diğer Latin kökenli dillerle doğal olarak benzerlikler taşır. İtalyanca ile çok benzer bir dildir. Bu iki dilden birini iyi seviyede bilen, diğerini az çok anlayabilir. Kağıt üzerinde bakıldığında Fransızca ile de çok yüksek benzerlikleri olduğu görülebilir. Öte yandan Fransızca kendine özgü, yoğun bir telaffuz metoduna sahiptir, konuşurken bu benzerlikleri görmek kolay kolay mümkün olmaz. Portekizce ise İspanyolca&amp;rsquo;nın bir üst versiyonu gibi görülebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İspanyolcaya Giriş 1</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ispanyolcaya-giris-1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/ispanyolcaya-giris-1/</guid>
      <description>Bundan sonra Sabahlatan&amp;rsquo;da hayatın çeşitli alanlarına dair eğitim serileri bulunacak. Bunlara da bu İspanyolca eğitim makalesi ile başlıyoruz.
Bir yabancı dili ilk defa öğrenmeye heveslenmiş bir kişi direkt olarak o dille ilgili ufak ve basit kalıplar öğrenmek isteyeceğinden bu ilk yazıda İspanyolcanın yapısı, ses ve konuşma dilleri ve bunlar arasındaki uyum, temel kalıplar gibi bilgiler verilirken hemen ardından gelen yazılarda İspanyolca ile ilgili temel detaylar, İspanyolcanın tarihi ve konuşulduğu bölgeler gibi konulara değinilecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Verimli Yabancı Dil Geliştirme Metodları</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/en-verimli-yabanci-dil-gelistirme-metodlari/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/en-verimli-yabanci-dil-gelistirme-metodlari/</guid>
      <description>Bir yabancı dil öğrenebilmenin yegane yolu o dili dinlemek ve konuşmaktan geçer. Kağıt üzerindeki teorik bilgiler orada kalmaya devam eder, bir işe yaraması için pekiştirilmesi gereklidir. Bulunduğunuz ülkede öğrendiğiniz yabancı dili konuşacağınız, pratik yapacağınız başka bir eleman olmaması çok yüksek bir ihtimal. En kesin yol yurtdışına çıkmak olsa da, bu kolay bir iş değil. Bu durumda olsanız dahi bir dili çok iyi bir şekilde öğrenip konuşmanız için çok çeşitli yollar mevcut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dişisiyle, Erkeğiyle Artikel Nedir</title>
      <link>https://reborn.sabahlatan.com/blog/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reborn.sabahlatan.com/blog/tanimlilik-edati-artikel-nedir-neden-kimi-dillerde-disi-erkek-olarak-ayrilir/</guid>
      <description>Türkçede &amp;ldquo;Tanımlık edatı&amp;rdquo; veya Türkçe telaffuza en yakın hali olan Almancadaki &amp;ldquo;Artikel&amp;rdquo; kelimesiyle ifade edilebilen bu kavram çoğu Avrupa dilinde karşımıza çıkar. En basitinden İngilizcedeki &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ifadesi de bir artikeldir. İngilizcede belirli veya belirli olmasına göre &amp;ldquo;The&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;A&amp;rdquo; ya da kendinden sonra gelen kelimenin ilk sesinin telaffuzuna göre &amp;ldquo;An&amp;rdquo; olmak üzere iki çeşit artikel vardır. Belirli artikel olan &amp;ldquo;The&amp;rdquo;, nitelediği nesnenin çoğul olup olmamasına göre form değiştirmez. Bunun yanı sıra dişi ve erkek olarak farklı formları yoktur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
